//Q１　SNSにあげるときの写真で気を付けることは？
//Q2　実体験の話を増やす



const quizDataJp = [
    {
      question: 'ネットリテラシーってどういう意味？',
      a: 'フリック入力が早い能力',
      b: 'インターネットを正しく使える能力',
      c: 'いろんなアプリの知識',
      d: 'ゲームの上手さ',
      correct: 'b'
    },

    {
      question: 'ネットリテラシーはどんな時必要？',
      a: 'ゲームする時',
      b: '友達と話すとき',
      c: '調べものをする時',
      d: '上の３つ全部',
      correct: 'd'
    },
    {
      question: 'ネットで書いてはいけないことはどれ？',
      a: '寒いおやじギャグ',
      b: '今日の夕ご飯',
      c: 'ウソのうわさ',
      d: '自分の趣味',
      correct: 'c'
    },
    {
      question: 'SNSで知り合った人と会うけど大丈夫?',
      a: '近所で会うなら良い',
      b: 'プロフィールが自分と同年代だったら良い',
      c: 'プロフィールの写真がついていれば大丈夫',
      d: '会わない',
      correct: 'd'
    },  
    {
      question: 'パスワードを設定する時、どんなパスワードにするべき？',
      a: '自分の名前と誕生日をつかう',
      b: '忘れないように他で使ってるのと同じにする',
      c: '入力しやすいように短くする',
      d: '数字や英字を組み合わせる',
      correct: 'd'
    },
    {
      question: 'このメールを回さなかったら不幸になるんだって...どうする？',
      a: '不幸になってしまうからすぐ回そう',
      b: '仲のいい友達にだけ回そう',
      c: '幸せになりたいから倍の人に回そう',
      d: '無視する',
      correct: 'd'
    },
    {
      question: 'ネットにあげてはいけないものはどれ？',
      a: '本や漫画のページ写真は自分で買ったものなら良い',
      b: 'テレビの映像は一度録画したものなら良い',
      c: '自分の描いた絵は良い',  
      d: '自撮り写真は盛って可愛くなれば良い',
      correct: 'c'
    },
    {
      question: 'スマホがコンピューターウイルスに感染するとどうなる？',
      a: 'スマホが風邪を引く',
      b: 'カメラやマイクが勝手に動いて盗撮や盗聴される',
      c: '画面がバキバキに割れる',
      d: 'スマホを落としやすくなる',
      correct: 'b'
    },
    {
      question: '自転車に乗ってる時に電話がかかって来たよ。どうする？',
      a: '走りながら電話に出る',
      b: '止まって操作をした後、走りながら会話する',
      c: '自転車を降りてから会話をする',
      d: '誰も通ってない道なら走りながら会話する',
      correct: 'c'
    },
    {
      question: 'SNSで自分が傷つくことを言われてしまった。どうする?',
      a: '家族や先生に相談する',
      b: '自分も言い返す',
      c: 'ひとりで悩む',
      d: '実際にあった時に言い返す',
      correct: 'a'
    }

    
  ];
  
  export { quizDataJp }

  